盾臂龜及豹龜 ─ 生活之日常

盾可以同豹一齊住架咩？

可以，喺原居地非洲度佢哋都有機會見面

當然，佢哋有機會打架，所以要確保有足夠食物，以免資源不足而有內部矛盾。

明白，但可能平時要分隔開，唔係會互咬

咁你要了解佢哋打交嘅原因，地方唔夠定食物唔夠？定係爭女溝？

豹同盾需要濕度好似唔一樣

係，豹低啲，不過你控制濕度係40%~60%，基本上任何爬蟲都會覺得舒服，唔好講爬蟲，人喺濕度40%~60%都係想舒服架啦。

豹龜主要係耐旱啲。

同埋喺埋一齊，有機會壓力大、緊張而拉希，所以一般情況係應該分開，係食嘢先一齊食，有時睇情況就分開食。

大家細心留意嘅話，會睇得出盾臂有護食行為。其實人都有，會食咗人哋果啲先，隔籬飯都香啲；自己嘅就留返嚟最後關頭食。

所以我之後諗住都係另外買個箱，單獨養豹

理論上每個人 / 動物都要獨立空間